<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mac os x on Lunatine&#39;s Box</title>
    <link>/tags/mac-os-x/</link>
    <description>Recent content in mac os x on Lunatine&#39;s Box</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Aug 2016 04:56:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/mac-os-x/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Virtualbox 환경설정 실행 시 종료 될 때</title>
      <link>/2016/08/virtualbox-crash-on-mac-os-x/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 04:56:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2016/08/virtualbox-crash-on-mac-os-x/</guid>
      <description> Mac OS X에서 Virtualbox의 환경설정을 실행하면 어플리케이션이 종료되는 이슈에 대해서 소개합니다.
2016&amp;frasl;10 - 추가 정보  MacOS Sierra에서는 https://github.com/tekezo/Karabiner-Elements를 설치해서 사용하면 됩니다.  환경 및 증상  Mac OS X Virtualbox 5.1 이상 환경설정 메뉴에 진입 (또는 단축키 Command+,)   원인  Qt와 관련하여 Karabiner 앱과 충돌을 일으키는 것 (관련링크) 베타버전에서는 이슈가 해결 된 것으로 보임  해결방법  Karabiner에서 해결 된 버전을 정식으로 릴리즈 할 때 까지 기다리는 방법 Karabiner를 베타버전으로 업데이트하는 방법  &amp;ldquo;환경설정&amp;gt;보안 및 개인정보보호&amp;rdquo;에 들어가서 &amp;ldquo;개인 정보 보호&amp;rdquo; 탭의 &amp;ldquo;손쉬운 사용&amp;rdquo; 항목에서 Karabiner_AXNotifier 사용을 해제  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Mac] Junos Pulse를 El Capitan에서 사용하기</title>
      <link>/2015/07/junos-pulse-on-el-capitan/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 08:16:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/07/junos-pulse-on-el-capitan/</guid>
      <description>Mac OS X El Capitan Mac OS X 10.11 (El Capitan)도 벌써 PB3(Public Beta 3)까지 나왔다. PB3 정도면 큰 문제는 없겠거니 싶어서 사용하는 노트북을 업그레이드 했는데 VPN 접속에 있어서 문제가 발생했다.
Junos Pulse 전 세계적으로 많이 사용되는 Juniper 장비의 VPN 클라이언트 프로그램이다. 내가 일하는 환경에서도 이 프로그램으로 VPN을 사용하는데 이번에 El Capitan으로 업그레이드 이후에 아래와 같은 화면을 마주하게 되었다.
접속 정보에 대한 모든 프로파일이 비활성화가 되었는데 수동으로 설정 값을 추가하려해도 계속 오류만 발생하는 것이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac OS X에서 연말정산 간소화  사이트 접속</title>
      <link>/2015/01/connect-to-tax-refund-site-on-mac/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 07:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/01/connect-to-tax-refund-site-on-mac/</guid>
      <description>2016년도 업데이트 정보 연말정산 간소화 페이지를 기존 방법대로 접속해 보려고 했으나 Veraport 기반으로 접속하게 끔 변경해 버려서 접속이 불가 한 상태이다. 구 버전 Safari를 통하면 접속이 될지 모르겠으나 사이트 하나 접속하자고 이따위 짓을 해야한다면 안하는게 낫다고 본다.
Veraport 맥 클라이언트 링크는 존재하지만 설치하고나서 페이지를 다시 접속해도 &amp;ldquo;axinfo request fail!&amp;rdquo; 메시지만 볼 수 있을 것인데 확인해보니 Access-Control-Allow-Origin 제한에 걸려서 그렇다. 쉽게 말해서 요즘 브라우저에서는 보안을 위해서 교차도메인(즉, 접속하려는 사이트와 전혀 다른 도메인) 출처를 향한 요청에 제한이 설정되어서 해당 컨텐츠를 차단해버린다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>brew error on Mac OS X 10.10 (yosemite)</title>
      <link>/2014/07/brew-error-on-mac-os-x-10-10-yosemite/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 08:20:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/07/brew-error-on-mac-os-x-10-10-yosemite/</guid>
      <description>brew error LunaMac:~ lunatine$ brew /usr/local/bin/brew: /usr/local/Library/brew.rb: /System/Library/Frameworks/Ruby.framework/Versions/1.8/usr/bin/ruby: bad interpreter: No such file or directory /usr/local/bin/brew: line 23: /usr/local/Library/brew.rb: Undefined error: 0  Mac OS X 10.10 Yoseimite가 Public Beta로 공개되어서 업데이트를 진행하였는데 brew가 제대로 동작하지 않았다. 오류메시지가 No such file or directory 인 것으로 보아 인터프리터 경로가 바뀐걸로 보인다.
그래서 Mac OS X의 Ruby 프레임워크 경로를 찾아보니 역시나 바뀌었다.
원인  기존 10.9 (Mavericks)에서는 Ruby 1.8 기준으로 인터프리터 경로가 설정되었으나 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Mac OS X] Wireshark 화면 문제</title>
      <link>/2014/07/wireshark-on-mac-os-x-display-error/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 09:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/07/wireshark-on-mac-os-x-display-error/</guid>
      <description>Wireshark on Mac os X  본 문서는 Wireshark를 Mac에서 사용할 때 거의 겪을일이 없는 증상에 대해서 소개하고 있습니다
 예전부터 Mac OS X에 Wireshark를 설치하려면 X11 서버가 필요했고 폰트 모양이 이쁘지 않아 설정파일을 변경하는 등의 작업을 해야만 했다. 최근에 Wireshark를 쓸 일이 생겨서 최신버전을 다운받아 설치하니 아래 gtk 설정파일에 폰트가 &amp;ldquo;Lucida Grande&amp;rdquo;로 이쁘게 잘 들어가 있었다. (개발사에서도 이런 불만사항을 반영했나보다)
$ vi /Applications/Wireshark.app/Contents/Resources/themes/Clearlooks-Quicksilver-OSX/gtk-2.0/pre_gtkrc [폰트 설정] gtk-font-name=&amp;quot;Lucida Grande 12&amp;quot;  그런데, 아래 화면처럼 안보이는 증상이 발생했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mavericks에서 JAVA6 사용하기</title>
      <link>/2014/04/mevericks-java6-enable/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 08:57:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/04/mevericks-java6-enable/</guid>
      <description>Java 6 for Mac os X Mavericks 업무를 하다보면 웹 기반 어플리케이션을 사용 할 때가 간혹 있는데 해당 어플리케이션이 더이상 기술지원이 안되거나 여러 이유로 인해 JAVA 7과 호환되지 않는 경우가 꽤 많다. 이런 경우에 현재 사용중인 Mavericks에서 JAVA 6를 활성화 하는 방법을 간단히 정리 해보면 아래와 같다.
Java 6 설치 먼저, 애플에서 Lion을 위해서 제공했던 Java 6를 설치한다.
 다운로드  몇 가지 테스트결과 이 버전 이전 버전을 사용하면 호환성 문제로 설치가 되지 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac OS X - DLNA 미디어 서버 (Serviio)</title>
      <link>/2014/02/mac-os-x-dlna-media-server-serviio/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 17:48:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/02/mac-os-x-dlna-media-server-serviio/</guid>
      <description>Mac OS X 그리고 DLNA 미디어 서버 맥에 저장된 동영상 파일을 TV로 감상하기 위해 여러 종류의 미디어 서버를 테스트 해 보았다. 테스트 하면서 겪었던 경험을 토대로 현 시점(2014년 2월 15일)에서 가장 괜찮은 DLNA 미디어 서버를 소개하고 설정하는 방법을 공유하고자 한다. (설정법만 보기 위해서는 다음 단락으로 넘어가도 좋다)
먼저, 미디어 서버를 테스트하면서 확인한 사항은 아래와 같았다.
 TV에서 미디어 서버 인식  당연한 내용이지만 TV에서 검색 안되는 미디어 서버도 있었다  자막지원(SMI, SRT) 및 자막 인코딩 문제 다양한 동영상 코덱을 재생하기 위한 Transcoding 지원 여부  위 사항을 바탕으로 PS3 Media Server(PMS), Universal Media Server(UMS), Plex Media Server, Serviio, XBMC 등을 테스트 해보며 최종적으로 UMS(PMS와 같은 계열이다)와 Serviio가 후보에 올랐다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>League of Legends 맥(Mac OS X) 버전으로 한국 서버 접속</title>
      <link>/2014/02/league-of-legends-korean-on-mac-os-x/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 17:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/02/league-of-legends-korean-on-mac-os-x/</guid>
      <description>안내 변경사항  4.21 패치 이후 맥 클라이언트 에디터를 이용하여 한국서버 접속은 가능하지만 한국어 표기가 안되는 경우는 아래 파일을 편집기로 열어서 맨 윗 줄의 en_US를 ko_KR로 수정하시면 됩니다.
파일위치 /Applications/League of Legends.app/Contents/LoL/RADS/projects/lol_patcher/managedfiles/0.0.0.0/regions.txt 첫 번째 줄의 en_US를 ko_KR로 수정하고 저장 na, na, ko_KR,    맥 클라이언트 에디터 프로그램을 사용하시기를 권장드립니다.   0.0.0.39 버전부터 lol.properties 설정 값이 아래와 같이 변경 되었음 출처 : ThisIsGame   host=prod.kr.lol.riotgames.com xmpp_server_url=chat.kr.lol.riotgames.com lq_uri=https://lq.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>