<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>영화 on Lunatine&#39;s Box</title>
    <link>/tags/%EC%98%81%ED%99%94/</link>
    <description>Recent content in 영화 on Lunatine&#39;s Box</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 08:26:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%EC%98%81%ED%99%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[영화] 나이트 크롤러</title>
      <link>/2015/07/05/movie-nightcrawler-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 08:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/07/05/movie-nightcrawler-2015/</guid>
      <description>소개 특종을 위한 완벽한 조작! 지금, 당신이 보고 있는 뉴스는 진실인가? 루이스 (제이크 질렌할)는 우연히 목격한 교통사고 현장에서, 특종이 될 만한 사건 현장을 카메라에 담아 TV 매체에 고가에 팔아 넘기는 일명 ‘나이트 크롤러’를 보게 된다. 경찰이 도착하기 전에 빠르게 나타나 현장을 스케치하고 전화를 통해 가격을 흥정하는 그들에게서 묘한 돈 냄새를 맡은 루이스는 즉시 캠코더와 경찰 무전기를 구입하고 사건현장에 뛰어든다. 유혈이 난무하는 끔찍한 사고 현장을 적나라하게 촬영해 첫 거래에 성공한 루이스는 남다른 감각으로 지역채널의 보도국장 니나(르네 루소)의 적극적인 지지를 받게 된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영화] 슬로우 비디오</title>
      <link>/2015/02/22/movie-slow-video-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 09:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/02/22/movie-slow-video-2014/</guid>
      <description>소개 전국민이 지켜본다! 믿고 보는 배우 차태현의 관심충만 해피무비! 남들이 못 보는 찰나의 순간까지 볼 수 있는 남자 여장부(차태현). 독특한 시력으로 놀림 받던 어린 시절을 뒤로 하고 뛰어난 순간포착 능력을 인정 받아 CCTV 관제센터 에이스로 떠오르게 된다. CCTV 너머 하루 종일 지켜보며 우리의 일상에 느닷없이 찾아오는 이 남자! 올 가을, 특별한 남자의 독.특.한 세상보기가 시작된다!  (출처: 다음 영화)
빰빠밤~ 영화 시작할 때 &amp;lsquo;20세기 폭스&amp;rsquo;의 로고가 등장해서 영화를 잘 못 선택한 줄 알았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영화] 레고 무비</title>
      <link>/2015/02/22/movie-the-lego-movie-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 09:20:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/02/22/movie-the-lego-movie-2014/</guid>
      <description>소개 세상의 모든 영웅들이 &#39;레고&#39;로 조립된다! 배트맨, 슈퍼맨, 원더우먼, 인어공주, 초록닌자, 1980몇년 우주인, 미켈란젤로, 미켈란젤로 닌자거북이, 2002 NBA 올스타 등등등 이들 마스터 빌더 사이에서 희망으로 선택된 평범한 미니피겨! 그의 작고 노란 손에 레고 세계의 운명이 달렸다!  (출처: 다음 영화)
LEGO! 레고를 영화화 했단 소식에 예전부터 보려고 했는데 계속 잊어버리고 이제서야 보게 되었다. 영화는 제목부터 명확하다. &amp;lsquo;레고&amp;rsquo;.
매뉴얼 이 영화에서는 매뉴얼적인 삶과 창의적인 삶에 대한 대립구도를 보여주고 있는데 주인공은 전형적인 매뉴얼 대로 살아가는 캐릭터이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영화] 나를 찾아줘</title>
      <link>/2015/02/22/movie-gone-girl-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 09:07:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/02/22/movie-gone-girl-2014/</guid>
      <description>소개 우리부부는 누구나 부러워하는 ‘완벽한 커플’이었다. 그날, 아내가 사라지기 전까지… 모두가 부러워하는 삶을 살아가는 완벽한 커플 닉&amp;amp;에이미. 결혼 5주년 기념일 아침, 에이미가 흔적도 없이 실종된다. 유년시절 어린이 동화시리즈 ‘어메이징 에이미’의 실제 여주인공이었던 유명인사 아내가 사라지자, 세상은 그녀의 실종사건으로 떠들썩해진다. 한편 경찰은, 에이미가 결혼기념일 선물로 숨겨뒀던 편지와 함께 곳곳에서 드러나는 단서들로 남편 닉을 유력한 용의자로 지목한다. 미디어들이 살인 용의자 닉의 일거수일투족을 보도하기 시작하고, 시간이 갈수록 세상의 관심이 그에게 더욱 집중된다. 과연 닉은 아내를 죽였을까?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영화] 응징자</title>
      <link>/2015/02/22/movie-punisher-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 08:54:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/02/22/movie-punisher-2013/</guid>
      <description>소개 우리가 친구였던 적이 단 한번이라도 있었냐? 고등학교 동창인 준석(주상욱)과 창식(양동근)은 20년 뒤 우연히 재회한다. 단 하루도 잊을 수 없었던 친구를 만난 준석, 그리고 과거의 일은 까맣게 잊은 창식. 준석은 자신의 삶을 망가뜨린 창식이 행복하게 사는 모습을 보니 참아왔던 분노가 치밀고.. 20년 전 하지 못한 그날의 악행에 대한 응징을 시작한다. 우정 대신 증오만이 남은 두 친구의 재회, 그리고 가해자와 피해자를 넘나드는 쫓고 쫓기는 복수! 괴물이 되어버린 두 남자에겐 과연 무슨 일이 있었던 것일까?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영화] 툼스톤</title>
      <link>/2015/02/22/movie-walking-among-the-tombstones/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 08:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/02/22/movie-walking-among-the-tombstones/</guid>
      <description>Taken? 영화 포스터에는 &amp;lsquo;추격 액션 스릴러&amp;rsquo;라고 되어있다. 물론 이 말이 틀린 말은 아니지만 &amp;lsquo;테이큰&amp;rsquo;을 기대하고 이 영화를 보게 된다면 실망 할 수 있을 것 같다. 개인 적으로는 스릴러에 더 초점이 맞추어져 있는 것 같으니깐.
소개 오늘, 새 의뢰인이 찾아왔다! 과거의 실수로 인해 가족도 없이 혼자 지내는 전직 형사 맷(리암 니슨)에게 어느 날, 한 남자가 찾아왔다. 살해당한 아내의 복수해달라는 의뢰를 거절하려던 맷은 납치범이 제시한 금액의 40%를 보내자 아내의 신체 중 40%만 돌려보냈다는 잔혹한 범행 행각을 전해 듣고 의뢰를 수락하고 만다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영화] 로봇G</title>
      <link>/2015/01/21/movie-robo-g/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 14:12:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/01/21/movie-robo-g/</guid>
      <description>야구치 시노부 &amp;lsquo;워터보이즈&amp;rsquo;, &amp;lsquo;스윙걸즈&amp;rsquo;로 유명한 감독 야구치 시노부의 2012년 영화이다. 앞의 영화들을 워낙 재밌게 봤기 때문에 로봇G를 케이블TV에서 방영해 준다고 했을 때 바로 챙겨서 보게 되었다.
로봇G (Robo-G) 이미지출처 - Daum Movie
로봇G의 이야기는 로봇박람회에 로봇을 출품하게 된 가전제품회사 직원 세 명이서 로봇을 만들 능력이 없기에 할아버지를 로봇 속에 들어가도록 하면서(이 또한 면접으로 뽑은 우수(?)인재) 벌어지는 이야기를 다루고 있다. 야구치 시노부의 여타 다른 영화들 처럼 기복없이 흐르는 이야기 속의 자잘한 재미와 감정이 묻어나는 영화이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영화] 아메리칸 갱스터</title>
      <link>/2015/01/21/movie-american-gangster/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 13:39:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/01/21/movie-american-gangster/</guid>
      <description>리들리 스콧, 덴젤 워싱턴, 러셀크로우 &amp;lsquo;에일리언&amp;rsquo;으로 유명한 감독 리들리 스콧의 실화를 바탕으로 한 영화. 역시나 감독과 배우를 보고 선택한 영화이다. 실화를 바탕으로 한 영화이다 보니 1960년대 말에서 1970년대의 미국의 모습을 간접적으로 볼 수 있다.
아메리칸 갱스터 이미지 출처 - Daum Movie
영화에서도 언급되지만 당시에는 &amp;lsquo;흑인&amp;rsquo;이 갱스터의 거물이 되는 경우는 흔한 일은 아닌가 보다. 하긴, 대부라는 영화를 보아 짐작하면 이탈리안 마피아가 그 시절 암흑가를 지배했었을테니..
겉으로 보이는 모습은 한심하지만 실제 성격과 사상이 올곧은 형사 리치와 겉으로 보이는 모습은 소위 &amp;lsquo;젠틀&amp;rsquo;이라는 단어가 어울리는 사람이지만 실제로는 암흑가의 실세이자 마약왕인 프랭크 사이에 벌어지는 이야기가 주를 이룬다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영화] 조난자들</title>
      <link>/2015/01/20/movie-intruders/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 15:03:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/01/20/movie-intruders/</guid>
      <description>독립영화 예전부터 보고 싶었던 영화인데 마침 케이블TV에서 방영해주어서 챙겨보게 된 영화. 상대적으로 저 예산이 들었던 독립영화로 꽤나 독특한 구성의 영화이다. &amp;lsquo;노영석&amp;rsquo; 감독의 &amp;lsquo;낯술&amp;rsquo;이란 영화도 유명하다고 하는데 시간이 나면 챙겨봐야겠다.
제목이 스포일러 국내 제목은 조난자들이다. 영어로 된 제목이 Intruders. 국내 제목을 그대로 직역한다면 &amp;lsquo;&amp;hellip; 왜?&amp;lsquo;라는 생각이 드는 영문 제목인데, 영화를 보고나니 제목이 스포일러였다.
조난자들 영화정보 - Daum Movie
영화는 덤덤하게 시작한다. 어찌보면 세상에서 제일 운 없는 주인공의 고생 담이라고 봐도 될 것 같다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영화] 화이</title>
      <link>/2015/01/20/movie-hwa-ee/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 14:53:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/01/20/movie-hwa-ee/</guid>
      <description>이사하고 처음? 예전에는 블로그에 영화나 음악같은 내가 좋아하는 이야기들을 종종 올렸는데 요즘엔 일과 관련된 내용이 더 많은 것 같아서 생각나는 김에 비교적 최근에 봤던(하지만 개봉한지 오래 된) 영화들에 대해서 기록을 남겨보려고 한다. 스포일러가 있을 수도 있고 그렇다고 모든 줄거리에 하나하나 감상평을 기록하진 않았다. 그냥 내 감상만 기록해 둘 뿐.
김윤석이란 배우 영화를 선택하는데 있어서 나는 줄거리를 가급적 안보는 편이다. 미리 예상하거나 심지어 예고편이 전부인 영화도 많으니깐. 그러다보니 자연스럽게 출연 배우나 감독을 보고 선택하는 경우가 많은데 화이라는 영화도 &amp;lsquo;김윤석&amp;rsquo;이라는 배우가 보게 된 동기가 되었다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>